\ifthenelse{\equal{\AiAckOption}{true}}{%
    \ifthenelse{\equal{\LanguageOption}{french}}{%
        \chapter*{Déclaration sur l'Utilisation de l'Intelligence Artificielle}

        \guideinfo{Il est une bonne pratique académique d'indiquer brièvement comment, pourquoi et quand l'IA a été utilisée. Expliquer les actions entreprises et les raisons qui les sous-tendent encourage la réflexion critique, approfondit la compréhension du rôle de l'IA dans l'apprentissage et aide à évaluer son impact sur la qualité et l'intégrité du travail. Cette page peut être supprimée en définissant l'option \texttt{aiack} comme \texttt{false} dans les options de la classe du document.}
    
        \vspace{2em}
        
        \exampleinfo{%
        Je reconnais l'utilisation de ChatGPT (\url{https://chatgpt.com}) pour affiner le ton académique et améliorer la précision linguistique de ce travail, y compris les aspects de grammaire, ponctuation et vocabulaire.
        
        \vspace{1em}
        
        \noindent\textbf{Description de l'Utilisation}
        
        \prompt[1]{Dans un paragraphe, décrivez simplement ce qu'est LaTeX.}
        
        \aioutput[1]{LaTeX est un système de composition de haute qualité couramment utilisé pour produire des documents scientifiques et mathématiques grâce à sa gestion puissante des formules et bibliographies. Contrairement aux traitements de texte, il utilise des fichiers texte simples avec des balises de balisage pour définir la structure et le formatage d'un document, permettant un contrôle précis de la mise en page et de l'apparence. Il est particulièrement populaire dans le milieu académique et la recherche pour créer des thèses, articles de revues et présentations.}
        }
    }{%
        \chapter*{AI Acknowledgement}

        \guideinfo{It is good academic practice to briefly state how, why, and when AI was used. Explaining both the actions taken and the reasons behind them encourages critical reflection, deepens understanding of AI's role in learning, and supports the evaluation of its impact on your work’s quality and integrity. This page can be removed by setting the option \texttt{aiack} to \texttt{false} in the document class options.}

        \vspace{2em}
        
        \exampleinfo{%
        I acknowledge the use of ChatGPT (\url{https://chatgpt.com}) to refine the academic tone and improve the linguistic accuracy of this work, including aspects of grammar, punctuation, and vocabulary.
        
        \vspace{1em}
        
        \noindent\textbf{Description of Use}
        
        \prompt[1]{In a paragraph, simply describe what LaTeX is.}
        
        \aioutput[1]{LaTeX is a high-quality typesetting system commonly used for producing scientific and mathematical documents due to its powerful handling of formulas and bibliographies. Unlike word processors, it uses plain text files with markup tags to define the structure and formatting of a document, allowing precise control over layout and appearance. It is especially popular in academia and research for creating theses, journal articles, and presentations.}
        }
    }
    
    \MediaOptionLogicBlank   
}{}